# Job Offer 
**Jobs Hunter** a pour but d’être un **moteur de recherche permettant aux utilisateurs de
rechercher des offres d’emplois remplissant des critères précis**
 (CDI ou CDD, lieu, poste,
etc.). L’utilisateur peut affiner sa recherche à l’aide de filtres, sous forme de mots clés tapés
dans la barre de recherche. Ce moteur de recherche permettra :
- De centraliser des offres d’emplois postées sur des plateformes comme : Wizbii,
WelcomeToTheJungle, SmartRecruiter ;
- De visualiser les informations d’offres d’emplois sous forme de tableaux de bords
comprenants différentes métriques;
- De proposer les offres d’emplois correspondant aux recherches de l’utilisateurs en
fonctions des mots clés tapés dans la barre de recherche.
Le moteur de recherche offrira un gain de temps pour l’utilisateur qui n’aura pas besoin de
chercher sur plusieurs plateformes, ni même d’effectuer une recherche Google.

Le projet nous a été proposé par Loïc Caminale, alumni de l’ESME-SUDRIA et actuellement
consultant chez OCTO Technology.

## Archi Diagram

![Job offer archi](docs/_static/job_hunter_archi.png)

## Commandes Docker

#### Afficher les conteneurs up

docker ps

#### Lancer un docker-compose (une stack : l'application entière)

docker-compose up


## AWS

#### Prerequisite

Exporter nos crédentials pour pouvoir se connecter aux api en locale
```bash
#!/bin/bash

export AWS_ACCESS_KEY_ID=<$YOUR_ACCESS_KEY_ID>
export AWS_SECRET_ACCESS_KEY=<$YOUR_SECRET_KEY_ID>
export AWS_DEFAULT_REGION=eu-west-1
export AWS_DEFAULT_OUTPUT=json
```
#### EC2 - ElasticSearch + Kibana

1. Machine EC2 crée et connection ssh via :
```bash
 ssh -i ~/.ssh/<YOUR_SSH_KEY> ubuntu@<IP_MACHINE> 
```
2. Installation de docker sur la machine (Ubuntu:18.04) [doc docker install](https://docs.docker.com/engine/install/ubuntu/)
3. Installation docker-compose via :
```bash
sudo apt-get install docker-compose
```
4. Copy paste le fichier `docker-compose.yml` :

```yaml
version: '3.3'
services:
  elasticsearch:
    image: docker.elastic.co/elasticsearch/elasticsearch:7.3.2
    container_name: elasticsearch-jobhunter
    environment:
      - node.name=elasticsearch-jobhunter
      - cluster.name=docker-cluster
      - cluster.initial_master_nodes=elasticsearch-jobhunter
      - bootstrap.memory_lock=true
      - "ES_JAVA_OPTS=-Xms512M -Xmx512M"
      - transport.host=localhost
      - transport.tcp.port=9300
      - http.port=9200
      - http.cors.enabled=true
      - http.cors.allow-origin=*
      - network.host=0.0.0.0
    ulimits:
      nproc: 65535
      memlock:
        soft: -1
        hard: -1
    cap_add:
      - ALL
    # privileged: true
    deploy:
      replicas: 1
      update_config:
        parallelism: 1
        delay: 10s
      resources:
        limits:
          cpus: '1'
          memory: 512M
        reservations:
          cpus: '1'
          memory: 512M
      restart_policy:
        condition: on-failure
        delay: 5s
        max_attempts: 3
        window: 10s
    volumes:
      - type: volume
        source: logs
        target: /var/log
      - type: volume
        source: esdata1
        target: /usr/share/elasticsearch/data
    networks:
      - elastic
    ports:
      - 9200:9200
      - 9300:9300
  kibana:
    image: docker.elastic.co/kibana/kibana:7.3.2
    container_name: kibana
    environment:
      SERVER_NAME: localhost
      ELASTICSEARCH_URL: http://elasticsearch-jobhunter:9200/
    ports:
      - 5601:5601
    volumes:
      - type: volume
        source: logs
        target: /var/log
    ulimits:
      nproc: 65535
      memlock:
        soft: -1
        hard: -1
    cap_add:
      - ALL
    deploy:
      replicas: 1
      update_config:
        parallelism: 1
        delay: 10s
      resources:
        limits:
          cpus: '1'
          memory: 256M
        reservations:
          cpus: '1'
          memory: 256M
      restart_policy:
        condition: on-failure
        delay: 30s
        max_attempts: 3
        window: 120s
    networks:
      - elastic

volumes:
  esdata1:
  logs:
networks:
  elastic:
```
5. Run le docker-compose via :

```bash
docker-compose up -d # -d for detach mode
```

#### Déploiement de l'api pyhton

On va utiliser [zappa](https://github.com/Miserlou/Zappa#using-custom-aws-iam-roles-and-policies) pour déployer notre app 
flask dans une lambda aws.

1. Installation via `pip install zappa`
2. Pour déployer la stack veuillez runner :

```bash
zappa deploy
```

:warning: Une lambda peut contenir un artifact.zip  < 50 mo, veuillez retirer les dépendances non nécessaire 
et installer celles dont vous avez besoin;

ex: 
```bash
cd <MON_ENV_VIRTUEL_PYTHON>
pip freeze | xargs pip uninstall -y # Pour tout désinstaller
pip -r requirements.txt # Installer les requirements nécessaire
``` 
3. Pour Updater la stack :


```bash
zappa update
```

4. Pour détruire la stack :

```bash
zappa undeploy
```